「先打大豆、再打汽車、打飛機」

【拆局】
自今年3月，中美貿易戰開始醞釀後，內地媒體報道相關消息時表現亢奮，視之為國力之戰。官民爭相出謀劃策，其中以社保基金理事長樓繼偉的建議「先打大豆、再打汽車、打飛機」最為出名。同時，內地傳媒的評論，普遍將美國總統特朗普刻畫為小丑，《人民日報》於6月15日的文章更指，「美方的反覆無常，讓中國認清了特朗普蠻橫無理、自私任性的面目」，近乎人身攻擊。

反映中國對前景不樂觀

但6月尾貿易戰正式開打後，內地傳媒的言論反而收斂，到昨日美方再出招加碼，相關報道變得更為克制。中央嚴控輿論，正是顯示對貿易戰的前景不樂觀。為免內地民眾情緒被挑動，造成日後的政治壓力，當局寧願選擇低調處理。
按照美方在5月4日所提交的談判清單中，美國共有八項主要要求，其中最重要是必須減少2,000億美元（約1.56萬億港元）的貿易逆差、停止資助「中國製造2025」、將關稅減至不高於美國的水準、按美國對中資公司政策，同等對待美資公司（即允許Google、facebook等在華營運）。這些條款中方均無可能同意。
中國在加關稅方面無法照跟美國，要反擊惟有在其他的方面出招，包括阻擾美資公司，例如蘋果電腦的營運、拋售美債等，但這些措施是「七傷拳」，對中國的傷害並不會少於美國。
以昨日中方反應來看，當局目前採取的思路是「拖」字訣，並發動包括歐盟、美國商界等外援，抵制美國加稅方案的通過。這種策略若要奏效，需要涉及大量的枱底交易，如此一來中方更需要保持低調。
《蘋果》記者

唔打iphone?

明明一開始先打飛機

小心步何志平後塵

好可惜，歐盟收買唔到

因為成個北約比美國控制住，除非中國比的錢多到夠美國駐軍北約，同埋保護到歐洲

所以呢，抬底照比錢，但唔會有人show

中國唔係好鍾意搵佢個堆非洲邦交國家既咩？一齊對抗美國

邊有得剩係打iphone
電子產品9成都係出口，一打人地就搬廠 深圳就仆街
好似係

先打大豆、再打汽車、打飛機

Nigga power !

中國對美打飛機應該最成功

中國人最撚叻咪打飛機